TEI, Text Encoding Initiative, ist ein internationaler Konsortium von Einzelpersonen und Organisationen, die gemeinsam an Standards für den digitalen Austausch von Texten arbeiten. Der Hauptzweck besteht darin, eine Reihe von Richtlinien für das encoding von Texten in verschiedenen Formaten wie XML oder HTML bereitzustellen. TEI bietet eine Sammlung von Regeln und Anleitungen für die Codierung verschiedener Textmerkmale, einschließlich Struktur, Stil und semantische Informationen.